# Formation aux Données d'extraction DCIR pour les accès sur projet
<!-- SPDX-License-Identifier: MPL-2.0 -->
Le DCIR est la base de données du SNDS qui permet de réaliser des études et des statistiques sur les soins qui ont été réalisés en ville et présentés au remboursement de l’Assurance Maladie. Ces soins peuvent également être chainés aux bases du PMSI et serviront à reconstituer le parcours de soins ville-hôpital des patients. Le DCIR sert également à connaitre l’activité des professionnels de santé libéraux ou à réaliser des études sur les pathologies. Les causes de décès peuvent également être utilisées à cet effet, conjointement avec les données du DCIR.

Le support de la formation aux données d'extraction DCIR dispensée par la CNAM est disponible ci-dessous.

<p style="text-align: center;">
<object data="/files/Cnam/2022-12-20_CNAM_donnees-extraction-pour-acces-sur-projet_VF_MPL-2.0.pdf" type="application/pdf" width="500px" height="450px">
    <embed src="/files/Cnam/2022-12-20_CNAM_donnees-extraction-pour-acces-sur-projet_VF_MPL-2.0.pdf" type="application/pdf">
        <p>This browser does not support PDFs. Please download the PDF to view it: <a href="/files/Cnam/2022-12-20_CNAM_donnees-extraction-pour-acces-sur-projet_VF_MPL-2.0.pdf">Download PDF</a>.</p>
    </embed>
</object>
</p>

[Télécharger](/files/Cnam/2022-12-20_CNAM_donnees-extraction-pour-acces-sur-projet_VF_MPL-2.0.pdf) ce fichier.